---
title: "جلسه ۳۲"
date: "1394-07-01"
description: "arch yaourt"
author: "mehdiMj"
draft: false
tags: ['arch yaourt', 'arch']
categories:
    - "sessions"
readmore: true
---
    در این جلسه ابتدا امین خزاعی ارائه‌ای از تکنولوژی توزیع آرچ برای نصب نرم‌افزار
توسط ابزاری به نام yaourt دادند، در این ارائه بیان شد که با نصب yaourt‌ بر روی
آرچ می‌توان به راحتی به مخازن اصلی آرچ و همچنین مخازن کاربران آرچ به راحتی
دسترسی داشت و به راحتی نرم‌افزارها را نصب کرد. در ادامه جلسه تصمیم گرفته شد که
سیستم هاستینگ فعلی شیرازلاگ با یک سرور مجازی که فعلاً اعضای لاگ هر کدام با
پرداخت هزینه‌ای در هزینه اولیه آن شریک شدند. آقای استیون حیاتی هم پیاده‌سازی
پوسته‌ی جدید سایت لاگ را براساس طراحی خانم مهشید حاجیانی برعهده گرفتند.

